［超自然現象］有冇人試過望到一d情境，係以前見過

本人試過5次左右，最深刻有兩次

1:有日用緊電腦，細個好鐘意汁個桌面，整齊啊嗎，汁完之後突然好似比野電一電，覺得成個畫面係以前見過，所有野既排位係完全一模一樣

2:有次係屋企做功課，又係做做下，突然記得好似發生過，所有書雖然放得好亂，但都同記憶中一模一樣，然後最驚人既係，我係剎那間，我記得下一秒屋企人會問我野，我會答係，點知真係問左，我呆左一秒到就答左係

其餘果幾次，係返工做緊野，同用緊輕觸式手機，好記得以前既記憶係唔會覺得有咁既事發生

上網睇有科學解釋係咩既視感，大概係有一邊神經緩慢，導致快既一邊產生左記憶，另一邊慢左就以為果種係以前記憶

但我覺得只係格硬用科學去解釋一個解釋唔到既現象 其實我覺得好似係checkpoint咁，成個人身係玩過/被設計過，而家係提醒你，你仲係跟著劇本黎行

正評 有試過
負評 癲佬行開啦

推

Déjà vu變左年經

好記得果次係我第一次去保良局北潭涌渡假營玩，踩踩下單車忽然覺得周圍環境好熟悉好似以前到過一樣但明明係第一次黎

聞說其中一個解釋係因為腦部太緊張
以為你啱啱望到寫入去腦部既畫面係舊有畫亀

係，其實我地只係玩緊一隻被設計好既人生

科學去解釋一個解釋唔到既野

科學的確係幫唔到一個靠感官去認知世界嘅人，你都係留返響教會罷啦。

有時會覺得啱啱發生左嘅事之前發夢嘅時候經歷過

就係依種感覺